% -- Encoding UTF-8 without BOM
% -- XeLaTeX => PDF (BIBER)

\documentclass[espanol]{cv-style}          % Add 'print' as an option into the square bracket to remove colours from this template for printing. 
                                    % Add 'espanol' as an option into the square bracket to change the date format of the Last Updated Text

\newcommand{\manylines}[1]{%
  \begin{tabular}[t]{@{}l@{}}#1\end{tabular}%
}

\sethyphenation[]{spanish}{Angular} % Add words between the {} to avoid them to be cut 

\begin{document}

\header{Victor Manuel} {Valencia Cruz}           % Your name
\lastupdated

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	SIDEBAR SECTION  -- In the aside, each new line forces a line break
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{aside}
%
\section{Contacto}
vvalenciacruz@gmail.com
+56 99309 5817
~
linkedin.com/in/vvalenciacruz
~
gitlab.com/vvalenciacruz
%
\section{Información Personal}
RUN: 15436857-4
Fecha Nacimiento: 14/03/1982
Nacionalidad: Chilena
Estado Civil: Casado
~
Dirección: Gran Avenida 
José Miguel Carrera 5888
Depto. 505, San Miguel
Santiago, Chile
%
\section{Idiomas}
Español (Nativo)
Inglés (Medio)
%
\section{Programación}
%{\color{red} $\varheartsuit$} 
Java, Kotlin
SQL
JavaScript
HTML, CSS
%\LaTeX{}
%
\section{Tecnologías}
Spring Boot, Spring Cloud
Jenkins, Nexus, SonarQube
Java EE (JAX-WS, JAX-RS), Git, SVN, Gradle, ANT, JUnit 
SoapUI, JBoss AS, Gatling, detekt, JaCoCo
PostgreSQL, HornetQ, RabbitMQ
Eclipse, IntelliJ IDEA
Linux, Windows
%
\section{Otros}
Scrum, Kanban, Jira, Redmine/Planio
%
\end{aside}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	ABOUT ME SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Resumen Profesional}
  \vspace{-0.2cm}

Desarrollador y diseñador de soluciones empresariales en Java/Kotlin. Preocupado de la calidad y mantenibilidad del software. En constante aprendizaje de tecnologías, para crecer como profesional y brindar soluciones más adecuadas a los problemas presentados por el negocio.

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	SKILLS SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Habilidades}
  \vspace{-0.2cm}

Autodidacta. Proactivo. Innovador. Prolijo. Solucionador de problemas.
Trabajo en equipo. Comunicación escrita.


%----------------------------------------------------------------------------------------
%	WORK EXPERIENCE SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Experiencia Laboral (1/2)}

\begin{entrylist}
%------------------------------------------------
    \entry
        {\manylines{Nov 2011--\\Oct 2018}}
        {Movix}
        {}
        {\jobtitle{Ingeniero de Proyectos}\\
        \begin{itemize}
            \item Diseño, desarrollo y mantención de APIs REST y SOAP. Aplicaciones Java (Servicios core, integración con terceros, SMS cobro revertido) y aplicación web para envío de publicidad masiva mediante SMS/MMS/SAT, con tecnología Angular JS y back-end Spring Framework
            \item Migración y evolución de aplicaciones core del negocio a tecnologías de industria. Evolución de framework interno para adaptarlo a Spring Framework, y así permitir la continuidad de los desarrollos
            \item Investigación y selección de tecnologías para la evolución y mejora de arquitectura interna
            \item Introducción en la arquitectura de microservicios al área de TI. Desarrollo y puesta en marcha de microservicios con Spring Boot y Spring Cloud (OpenFeign, Hystrix, Ribbon, Sleuth, Cloud Config). Apoyo en la puesta en marcha de aplicaciones para el soporte de la arquitectura (RabbitMQ, Consul, Spring Cloud Config)
            \item Implementación de Integración Continua con Gradle, Jenkins y SonarQube
            \item Implementación de Sonatype Nexus OSS para el versionamiento de artefactos
            \item Automatización de deploys con Jenkins
            \item Introducción del lenguaje al equipo de desarrollo y desarrollo de aplicaciones back-end en Kotlin
            \item Mejora de métricas de calidad generadas por SonarQube (cobertura de código, bugs, vulnerabilidades, deuda técnica) en diversas aplicaciones
        \end{itemize}}
    
    

\end{entrylist}

%------------------------------------------------

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	AWARDS SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Cursos y Certificaciones}
    \vspace{-0.2cm}
    
\begin{itemize}
    \item Inglés. TOEIC nivel 2
    \item Curso Scrum Master. Scrum Manager n° 19026
    \item CMMI. Nivel 3-Definido
\end{itemize}


%\begin{tabular}{l@{\quad}l}
%    Inglés. TOEIC nivel 2\\
%    Curso Scrum Master. Scrum Manager n° 19026\\
%    CMMI. Nivel 3-Definido
%\end{tabular}

%\end{entrylist}

%-------------------------------------------------

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	EDUCATION SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Educación}

\begin{entrylist}

    \entry
    {\manylines{2001--2004}}
    {Ingeniero de Ejecución en Informática}
    {}
    {\jobtitle{Universidad de Ciencias de la Informática (UCINF)}\\
        Aprobado con Distinción Máxima
    }

    \entry
    {--}
    {Educación Media}
    {}
    {\jobtitle{Complejo Educacional La Estrella}\\
        Título Técnico: Técnico Programador de Aplicaciones Computacionales
    }
    
    \entry
    {--}
    {Educación Básica}
    {}
    {\jobtitle{Colegio Óscar Castro F-612}}

\end{entrylist}


\newpage
\section{Experiencia Laboral (2/2)}
\vspace{-0.2cm}
\begin{entrylist}

    \entry
        {\manylines{Mar 2010--\\Nov 2011}}
        {CorpSeguros (ex ING Rentas Vitalicias)}
        {}
        {\jobtitle{Analista Programador de Nuevas Tecnologías}\\
         \begin{itemize}
            \item Implementación y administración de software de gestión de proyectos/requerimientos Redmine
            \item Implementación y administración de sistema de tickets OTRS
            \item Desarrollo y mantención de aplicaciones en JEE y Microsoft .NET
        \end{itemize}}
     
    \entry
    {\manylines{Mar 2005--\\Mar 2010}}
    {ING Chile}
    {}
    {\jobtitle{Analista Programador de Nuevas Tecnologías}\\
     \begin{itemize}
        \item Desarrollo de nuevo sitio Web público para Seguros de Vida, Rentas Vitalicias y Créditos Hipotecarios
        \item Migración de tecnologías de sitio Web AFP Santa María  
        \item Trabajo en conjunto con el área de Servicios al Cliente de Seguros de Vida para la innovación en servicios de la Web de Seguros de Vida, logrando ser líderes en servicios y transacciones por Internet en el período de 1 año. 
        Además, desarrollo de servicios transaccionales para las Web de Rentas Vitalicias y de Créditos Hipotecarios donde nos ubicamos por sobre el promedio de la industria 
        \item Diseño y desarrollo de servicios de valor agregado para gestiones del área de Servicio Al Cliente y Fuerza de Ventas (Envíos de claves a nuevos clientes, masivos o unitarios)
        \item Migración sitios Web de Seguros de Vida y Rentas Vitalicias de IBM WAS 5 a JBoss 4.2.2
        \item Migración de servicios para nuevo core de Seguros de Vida
        \item Mantenciones y mejoras en servicios de Web Seguros de Vida, Rentas Vitalicias y Créditos Hipotecarios
    \end{itemize}}
    
    \entry
    {\manylines{Abr 2004--\\Mar 2005}}
    {Track IT}
    {}
    {\jobtitle{Analista Programador}\\
     \begin{itemize}
        \item Desarrollo de Sitios en Lotus Workplace Web Content Management para Sitio Público de ING Chile
        \item Desarrollo de Portlets en IBM WebSphere Portal v4 para Sitio Privado de ING Chile
        \item Desarrollo y mantención de Aplicaciones J2EE en Proyecto de Integración para ING Chile
        \item Migración de Portal Web, Contenidos y Portlets
    \end{itemize}}

    \entry
    {\manylines{Oct--\\Dic 2000}}
    {Altura S.A}
    {}
    {\jobtitle{Programador}\\
     \begin{itemize}
        \item Desarrollo de módulos de migración de datos en lenguaje INFORMIX 4GL, para el proyecto "Migración INFORMIX-ORACLE". El trabajo fue realizado en las dependencias de Manquehue Net
    \end{itemize}}

    \entry
    {\manylines{Abr--\\Ago 2000}}
    {High Software}
    {}
    {\jobtitle{Programador (Práctica profesional)}\\
     \begin{itemize}
        \item Desarrollo de mantenedores para “Sistema de Administración de Restaurant” en lenguaje INFORMIX 4GL
    \end{itemize}}

\end{entrylist}


%-------------------------------
%------REFERENCES SECTION-------
%-------------------------------

\section{Referencias}

\begin{entrylist}

    \entry
    {}
    {Valeria Vallejo}
    {}
    {\jobtitle{Sub-Gerente Operación Técnica}\\
        \textbf{Cel}: +56 99899 5793
        \textbf{e-mail}: vvallejo@movix.com
    }
    
    \entry
    {}
    {Jorge Gutiérrez}
    {}
    {\jobtitle{Líder Célula Digital}\\
        \textbf{Cel}: +56 99150 1144
        \textbf{e-mail}: jgutierrez@movix.com
    }

\end{entrylist}

\end{document}